香港電訊：公司5G網絡並不限於使用華為設備，能兼用不同供應商

自上月美國商務部宣佈，無論哪個地方幫華為或其關聯公司生產晶片，只要使用被列入管制清單的半導體製造設備、軟件或技術，需事先向美方申請，並予120日緩衝期，華為從此踏入「盲搶晶片潮」。彭博更以「緊急狀態」來形容，料其晶片庫存將在2021年初用完。

事件或波及香港電訊業。據了解，除數碼通（315）表明採用愛立信設備外，中移動香港、香港電訊（6823）及和記電訊（215）都有使用華為5G設備。香港電訊指，公司5G網絡並不限於使用華為設備，能兼用不同供應商，即使華為受晶片限購亦不會有影響，公司會繼續伸延網絡覆蓋至全港各區；其餘兩間則未予回應。

全文請click link

數碼通已夠人，用 3

csl同網上爬肯轉既話我下次同佢續約續隻最貴既plan又點話

我要求唔高，比返以前隻NEC modem我就夠

急不及待想睇屎為基站壞零件

家陣modem係咪只派華為
Router就有其他

Modem係
我router用自己野

正wo, 新安裝?

依間自己小心 個副主席做過

依家用華為算有進步，之前未合併用中興，傳過入面既野極難整

咖喱味屎與屎味咖喱

仲用華為.....
真係唔驚冇零件換咩

到時得數碼通上到網

數碼通特別垃圾

香港幾時先可以好似外國咁樣, 自己Modem可以自己買.

我想用一個唔係 華為 嘅 WiFi + ONT / Modem, All in One... 唔使而家兩舊嘢咁麻煩.

而家可以做既係喺續約個陣比壓力網上爬
講明如果繼續要客戶放個支那modem係屋企先用得既就唔會再用佢地

一個人做就一定冇影響，但當有數以千計，萬計都咁做佢地就唔係咁諗
道理同搞罷工一樣

弊在好多地方網上行獨市...... Sigh.....

HKBN同CCTVB蛇鼠一窩，話知佢用NEC都好啦

雖然有傳nowtv都即將收編中央廣播電視台變成CCNOWTV

即係都有用華閪為

PCCW 用huawei

我會屌埋Nokia 囉
係咁賣個牌子出去
乜柒都比人貼牌
又唔QC 返個水準

語言偽術
同一個 3G / 4G / 5G standard, 一定可以溝其他牌子一齊用, 但一定唔會用單一牌子咁 compatible, e.g. 易 hang / 易斷線之類

當年 3 仔個 2G / 3G 就係用八國聯軍, 乜鬼牌子都有, 攪到個 network 好雞, 之後 4G 轉晒做 "某一" 牌子就即刻順返晒

咁之前csl剛啱收購完成仲係中興華為2個網分開射訊號又唔會見慢
而家2個網合併用00 call sign但就統一用cheap雞華為19網設備就反而越來越差又點解釋

點解係Nokia
申請時講？！